{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063406",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0017454",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "마진(摩震)"
    },
    "text": "マージン (摩震)\\n\n馬進は後三国時代に建てられた国の名前です。元々901年には弓裔という名前の国がありましたが、904年には国名を馬進に変えました。しかし、911年には再び国名を泰封に変更しました。弓裔は武泰と呼ばれる年号を初めて使用し、中央には広平省を中心に19の官府を設置し、正広、元宝、大相などの品職も置かれました。弓裔は高句麗の継承意識を持ちつつ新羅に敵意を抱いており、自らを王と称していました。弓裔の名前についてはさまざまな解釈がありますが、「マジン」という名前は、「マハ」という言葉が「大きい」を意味し、かつて秦の人々が住んでいた土地である「cinitana」を音訳したものだと言われています。弓裔は馬進という国名を採用し、武泰という年号を使用しました。また、中央には広平省を中心に兵部や大龍部など19の官部を設置し、正広や元宝、大相など9つの品職も置かれました。進一歩進んで、弓裔は清州の千戸を鉄原に移したり、905年には松岳州から鉄原に都を移し、年号も聖策に変えました。彼はこの時、尚州など30余の州県を占拠し、公州将軍のホンギや平壌城主将軍の剣用などを降伏させたと言われています。弓裔ははるかに自信を持っており、すでに新羅を併呑する意志も抱いていました。",
    "QA": [
        {
            "question": "馬進は何時代に建てられた国ですか？",
            "answer": "馬進は後三国時代に建てられた国です。"
        },
        {
            "question": "馬進は最初はどのような国名でしたか？",
            "answer": "馬進は最初は弓裔という国名でした。"
        },
        {
            "question": "馬進は何年に国名を変えましたか？",
            "answer": "馬進は904年に国名を馬進に変えました。"
        },
        {
            "question": "馬進は再び何年に国名を変更しましたか？",
            "answer": "馬進は911年に再び国名を泰封に変更しました。"
        },
        {
            "question": "弓裔はどのような年号を使用していましたか？",
            "answer": "弓裔は武泰という年号を使用していました。"
        },
        {
            "question": "弓裔はどのような官府を設置しましたか？",
            "answer": "弓裔は広平省を中心に19の官府を設置しました。"
        },
        {
            "question": "弓裔はどのような品職を置きましたか？",
            "answer": "弓裔は正広や元宝、大相などの品職を置きました。"
        },
        {
            "question": "弓裔はどのような意識を持っていましたか？",
            "answer": "弓裔は高句麗の継承意識を持ちつつ新羅に敵意を抱いていました。"
        },
        {
            "question": "弓裔の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "弓裔の名前は「マジン」という名前で、マハという言葉が「大きい」を意味し、かつて秦の人々が住んでいた土地であるcinitanaを音訳したものだと言われています。"
        },
        {
            "question": "弓裔はどのような意志を抱いていましたか？",
            "answer": "弓裔は自らを王と称し、すでに新羅を併呑する意志も抱いていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 394,
        "QA": 342
    }
}